漢莎天廚本港裁逾280人，受累主要客戶國泰港龍停運

新冠疫情重創全球航空業，早前國泰()停運旗下「國泰港龍」品牌並大幅裁員逾5,000人，亦波及其他航空服務相關行業。「保就業」計劃甫結束，德國漢莎航空旗下全球最大航空配餐供應公司、德國漢莎航空膳食服務(香港)有限公司(漢莎天廚)，今日(4日)宣布重整架構，現時632名員工將裁減約45%，即裁員約285人。 漢莎天廚表示，因疫情令其公司陷入嚴峻困境，加上其香港區最大客戶國泰港龍航空已停運，可以預見整個市場難以在短期內復甦，故在別無選擇下要裁員，亦會在未來六個月內持續推行更多的措施以節省開支。 漢莎天廚的香港分公司為與國泰港龍航空合營，主要為國泰港龍提供飛機膳食服務。該公司亦先後申請了兩期保就業計劃，承諾受薪僱員人數均為618人。

唔係cut 445人咩

德國又話大愛左膠嚟嘅，一講錢又

原來KA唔係用惡晒空廚

KA出餐量佔呢間野每日出餐量差唔多一半
冇咗KA張單，成間野要裁一半人手
明明上年仲搞緊warehouse擴建
裡面D人仲話擔心廚房唔夠地方用
估唔到今年就裁員
利申：做過呢間野back office